近四十路中佬同你分享人生

高登既年輕朋友們

以前睇個一套本地卡通電影

有句對白，好入腦

大概係咁既：

佢（主角）行下行下，行下行下，行下行下，

變左個佬

人到中年

後生時所定既目標八八九九達成

如果計返當佢係一份試卷

人生算有八九十分吧

點解唔努力攞到一百分？

中年了，人更踏實

知道世事難有完美

而最後幾分

可能窮一生精力都無可能達到

倒不如用精力維持這九十分的人生吧

年輕時

慾望總係無限

係好事，會推動自己衝，去拼

而家係個中佬喇

你賺幾多都好

真正自己用得到既

都係三餐飯錢一個瓦遮頭幾件衫

多出來既

唔係真正屬於自己

命有無

身家幾多？
年輕人想投資有咩建議？

Cash得3M幾

物業就有過15M

我無用，認父幹

屈sir 結左婚未，仲有冇叫雞？

結左

仔都就出世

已經玩少左好多

屈叔

屈爺原來已經四十

屈sir

二十出頭
大學人生陷入無目標方向的狀態
讀書提唔起勁
求指點迷津

你心目中最理想既人生係點？

有份學到野，上位按表現既工
有間屋係大廚房，同女朋友結婚，放假一齊整野食
每年一齊去兩三次旅行，老母可以開開心心過埋下半世

對白？情節下話？

咁詳細都話無目標？

諗方法，達成以上目標

波羅油王子

我估係冇工作目標

咁咪搵另一份工囉

開始左幫個仔投資未？
買樓俾佢？
點解要生仔？

如果只生一個

我又唔亂fing錢

而家佢食利息都夠過一世

生仔？

意外

儍佬，而家先係人生最精彩既時段

我知

心中富有

1。 如果你係公屋仔，仲要比家用養家，你個人生會點?
2。 你老婆邊度識?
3。 有咩想教訓大家?

1. 我係公屋仔我就會好好善用公屋優勢，老老實實，窮既話就用窮既方式過得開開心心

2. 行家公司既低級職員

3. 年青人，努力衝，去追求你想要既野。中年如果認為點努力都做唔到目標，就妥協一下，用手上有既資源去過最開心既生活

學到野

除左返工同錢之外仲有啲咩

如果我廿一歲 就已經唔想去繼續努力呢？我唔想行呀 我認我廢 但真係好煩好攰 我見到你篇文 我眼濕濕呀 我唔想再行落去

屈蛇咁有才華，如果無父幹都只係一個普通打工仔，涯生涯死
何況我地呢d廢柴

活在香港，生活真困難

留名學野

點解要吹奏大家食？

最愛大叔

屈機sir後生時有冇預過啲迷惘嘅時刻？
小弟行年二十
大學讀到一pat野咁
最弊係自己鍾意咩都唔清楚
可唔可以指點下

俾米已成炊收皮係咩感覺？
同埋點睇一個男人自己搞一個賭局但係去到最後連一萬五都拎唔到出黎要退出高登俾人恥笑？

家庭

返工同搵錢都係為家庭

我用5000玩到條傻西用15000

佢仲要戇鳩鳩拍片

佢全程拖泥帶水好撚肉痛

我所有決定都快快手手

我認左輸但我得到我要既野

但失算既係放左走新生趣隻AA9

你不如開個盤來？

有老花未？

年輕時食飽飯無屎痾

成日會諗人生究竟為乜

試過周圍問人人生意義係乜？

但其實咁樣好戇鳩

因為

每個人人生意義都唔同

而個意義係自己肯定比自己既

如果有人指住你話你做人戇鳩鳩

你好應問反自己

現在所過既生活係唔係自己想要既...

而你唔知自己想要乜？

我可以話你知

好可能你已經擁有左你想要既野

而你無發覺，無珍惜

人就係咁

擁有左

就必須去做一d野去維護現有的

同時，可以多d試下唔同既事

你要去搵另外你想要d乜

PM

我技術好好

少少

我真心鍾意呂以村先生白手起家既能力

你諗下

一個核突大陸佬撈得起

好難

事實真正如此殘酷

有時候要狠狠地仆過街

先知道所謂既平淡日子難能可貴

有無試過肚痛忍到最後一刻趕得切去廁所？

可能形容得有d衰

但就係呢種感覺

近...四十路...

做左咁耐人

都係睇唔過眼一d偷呃拐騙，唔守規矩既人

見到人排隊打尖一定大大力屌柒佢

見到人想呃錢我會盡力希望玩返死佢

好想堅持

但有點累

香港大陸化之後賤人越來越多

有錢，起香港生活就係天堂

但正正係咁

有d人為錢幾撚下賤都做得出

AA9一味同人講升升升

話比人知一定上到會叫人簽左先

金融雞話你知一定賺

昆鳩毒撚血汗錢

唉

做人做到咁撚賤

屈爺形容得好貼切

毒撚係咪無得救

你好不滿做毒撚？

客觀講
你只係好命，可以靠老豆
如果你係佢地，只會一樣咁做

毒撚又無父幹，點樣係社會生存到？

人在江湖，身不由己

正如你講，有錢等同無敵
D人為左改變自己命運，偷搶騙呃都做，無可厚非

夠狠夠賤

只要放低呢d，一定得

逼唔到自己努力可以點
明明好有決心但最都係收皮

連登仔居然連屈sir都唔識?

唔敢講...

但我都係認為'知命'係好重要

尋找自己可以負擔的快樂

你生存既定義係乜？

想知道自己做乜之前

要知自己想要乜

所以就可以害左其他人既命運？

我唔認同

心態正確，乜不要用錯地方

其實好多傳銷人心態都正確

但用錯地方

你老味你呢句又真係講得好中

你收過幾多次皮？

知命咪和你講既放棄一樣，你成日吊7人都係呢d野

佢地做呢d野，努力去改變自己命運，你應該欣賞佢地

要識得欣賞人既成就

而唔係單單睇佢平頭大陸佬既外表

咩叫錯地方
你自己都話錢係萬能，佢地為自己目標努力者

4次

要睇年紀

後生仔一畢業唔拼搏下就考ACO

正確嗎？

香港既傳銷根本就係錯

你用好心態去叫人買倫敦金呃佣就係錯

從中有所得著嗎？

如果完全沒有

這4次失敗就浪費了

樂觀，

生活好嗎？

結婚未？

我有講過aco嗎

點解叫錯
佢地唔咁做，無父幹，點先有可以有你咁既身家

只係例子

我屌柒既都係日日呻窮而乜都唔做既人

咁努力做傳銷，又有乜錯呢

呢個世界，無錢等同命賤
唔怪得人，呢個社會好殘酷

點可以上岸？

大約細巴打7年，至今都係多勞少得
預科已經要食麵包兼做返工，上到三大以為生活會改善，點知non mean ..
畢業試過失業，最後都到上位，人工叫高過自己年紀
現在迷失中，完全唔夠錢用，屋企又成日要錢，人工又好難再加。

其實都係發洩下

客觀講
屈機，你真係有d不食人間煙火

知足? 你有錢可以父幹梗係咁講

屈機，如果你代入我地角度，乜都係錢，乜都要煩
你仲可以咁口享咩

屈機男你下下聲聲話自己有幾百個係身
但係你鬥捐錢正係捐左5000就收皮喎

努力做騙子你點睇？

我認為香港傳銷只不過係包裝左既騙子

唔好嘈

你即刻開個盤

改變下方法

投資下？

地產商合法打劫，你又點睇

呢個社會係咁

我都覺 ， 人生完全係為錢生活

咁唔努力 有咩做？

人地將不幸降之我身

難道我真係要將不幸還給他人？

我係好彩少少有父幹

但我想指出就係

窮有窮過

富有富過

開心，真的可以同錢無關（雖然起香港難d）

無辦法

你靠父幹 梗係講咁多廢話
佢地為錢 佢地為將來 無可厚非

月入100k又開開心心就好滿足

樂觀

我明白每人都有唔同困難

但事實上我明白現實都有d出盡奶力都唔會改變到

至少

心態上

成日怨又幫到d乜？

有時星期日去公園望下

香港菲律賓佣收入好低

但放假就完全放低工作

以佢地可負擔的方式，享受生活

如果我昆左你d血汗錢叫你入貨做傳銷

你點睇？

己所不欲 勿施於人

知道目標係好，諗方法去做

屈機察覺唔到個社會根本變化，你太短視了
而且你有父幹1，梗係可以不食人間煙火

其實強國既介入，香港變成弱肉強食，鬥狗鬥賤既社會
為左錢為左生存空間，大家都只會愈來愈狗，呢個係唔可以逆轉既大趨勢

我明白既。

但現實菲傭係包食包煮，仲有四千蚊一個月。我地打工仔，自己一個月用係自己身上都無四千

但第一舊錢都未，夠錢去馬會投資
不過，人生滿希望既

我都見到d人越來越狗

只因加入左大陸人呢個原素

講真鬥狗鬥賤香港人唔會夠大陸人來

我都唔認同人地狗所以你要賤

始終有誠信既打工仔或生意人始終會得人心

而且係做人應有原則

何苦要咁狗呢？

二十歲頭 想用結他 玩音樂做自己事業 但香港玩音樂會食屎 好迷惑

例子來姐

執紙皮呀婆得閒食個叉燒飯都可以好開心

視乎你對快樂既要求

賭錢，不太認同

唔諗下教結他？

講極你都唔明
人人都狗，你唔狗就好難生存，明未
好似炒樓咁，你唔炒，你一樣承受惡果，梗係一齊炒

有強國既介入，呢個係無可逆勢既大趨勢
強國如果唔係人食人既社會，邊有咁多平雞比你叫

又唔見你執紙皮，得個講字
如果佢地有得揀，你估佢地仲會執紙皮

26歲
做左7年野
揾得兩萬
月月清
想出年同女朋友結婚

應唔應該做份part time
定還是開始學下投資

就係人人都狗

誠信先至可貴

屈sir，你點睇辛生趣呢位巴打?

對呢位巴打有咩評價?

我認為一個人得一對手加有限時間

想搵多d應該投資

不過要小心風險

講極你都唔明

應該係d通天agent

為左錢乜野狗賤野都講得出

人人都好狗

你唔狗就真係無得生存？

點睇煮家男

樓主有無覺得身體機能有下降到?

忠忠直直打份工，搵得幾多
唔鬥賤鬥狗，幾時先可以好似你父幹咁有錢

幾時打拳王

有

發褔

我都少打左

都係02 98

狗賤又可以點搵錢呢？

樂觀邊頭返工

嗰個youtuber

佢好似有正職？

幾有趣

拍咁多片似係享受生活娛人娛己

傳銷
倫敦金

咁點解你唔去做？

你個knee退化未？

幾年前 曾經因為返好多ot
係揾到錢
但係唔識買 就亂買股票
就輸晒

其實一路以來 我都平步青雲
但今年失業左兩個月

發覺每個月開支都唔算少

人就開始大
思想都開始要變

呢個過程可能屈sir 都曾經有

想事業更加好
揾多d錢
成家立室

以前9fing fing 太耐
但係依家唔係好識選擇定位方向

你今年幾大
之前做咩工

啱啱 u grad做咗~半年嘢

成日 ot屋企都返唔到

個人愈嚟愈頹愈嚟愈迷惘, 愈嚟愈唔知為乜

仲不時自己一個哩埋喊

留名

26歲
做地盤

發覺自己可能返工hea慣
同埋 無咩讀書

自己真係唔識點同人溝通
都想學下再再世界仔

點睇近四十路仲係搵緊兩皮一個月，乜學歷都無，屋企有條化骨龍，係咪社會寄生蟲

未

我一個男人食得幾多？

但我唔食，老婆同將來仔都要食

我而家搵錢係為佢地

我都hea慣

但而家唔得喇

但都算好事，有d個人成長

做個好男人，為家庭而努力

你在追求什麼？

最重要係你點睇自己

滿意嗎？

你認為柒左可能係因為你件柒頭既柒定義

上面我講左我睇法

你想開波我歡迎

開個盤來落埋bet比我跟

屌 我高中都有排係度諗人生意義 仲係咁問人

可能有人答過你

但你認為唔岩聽再去問其他人

其實答案都係唔自己去搵

已經唔知自己想點

覺得自己好撚垃圾, 廿三年人唔知做咗啲乜

男仔變男人
個過程真係好難過

步入社會 發覺自己知識好缺乏
對於 決定一d事
自己開始猶豫
會聽多d人意見

我宜家都仲係咁

一時迷惘吧...

如果照你咁講

你現在需要既係唔係去搵一份有私人時間既工呢？

23歲 因為某D原因岩岩先hd grad
搵緊12K
做測量
好後悔呢一年無報到大學
要等到下一年先報到
覺得自己浪費左一年時間
就算下年讀大學都要25歲先讀完degree
讀完degree仲要幾年野先考到牌
有時諗比起同年出世既人 走多左好多路
好後悔點解細個唔比多少少心機入大學

公屋

點解你會咁講

我以前成日留言

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

Post完多數都比人屌

但係我真心話

忠言逆耳

讀大學其實冇話遲唔遲
只要你呢一兩年有學過，有進步過，有經歷過
咁就唔係白費

？

你唔係話拎綜援咩？

知道想點就去做囉

三十中路
做左十幾年嘢, 工作上知道自己冇可能上到top management, 唔太愁錢呢個問題
婚已結, 一仔一女,
今年老婆轉做全職太太

行到呢步之前, 轉行, 失業, 差啲比人收樓, 欠薪,
創業大起/慘敗,

而家諗起真係點滴在鳩頭.
仲年輕嘅巴絲, 唔好放棄自己人生, 你人生除左你自己冇人幫到你.

睇住啲字有啲感觸....

你話ot到返唔到屋企？

ikyf bro, 我宜家都覺得讀得少書& 好後悔冇讀好書

經歷過起跌

從中得到既智慧

先至係男人既價值

開盤啦

有好多有父幹既朋友成日低估左父幹既影響
話以後都係自己努力架啦 樓都會靠自己買 只係唔洗愁供養父母 但係無父幹又點樣比你出國讀書 環遊半個世界 識咁多人脈 買一般野唔睇價錢

yes

屈爺🙇

有冇咩重大決定覺得自己做錯左

你未知自己想點

但有野好困擾你？

咁即係你要做d野，解決左個困擾

父幹的確很好

我也努力中

令我將來個仔有父幹

過去十年生活得太安逸

未必算係一個決定

而係溫水煮蛙既懷習慣

真屈sir？

有咩最想同現今廿幾歲既後生仔講

講真
你好撚肉酸

果日我睇撚住你好似落水狗咁
撐你果喲多得你唔撚小
極度深潛曬

你做男人做到咁就唔好係到教教教拉
好撚多小學雞唔撚識野真係當你神咁拜

有咩困擾我自己都講唔清楚, 宜家個人失晒方向, 只係知道呢~半年差唔多每日都活都好唔開心, 但又唔想時間過得咁快

都係果句

我用5000玩到佢傻西拍片用15000

我勁心涼

我得到我要既野

另外你有種就開盤我而家同你玩

你認為我講乜野唔岩你講出來

你單單打打衰過女人

你依啲咪小學雞囉
我唔係有錢
但我唔抵得你又要扮撚晒野
有人同你玩你就收晒皮
好撚丑怪

又黎
留名食花生

依條撚樣 咁撚大個人都咁撚肉酸

Agger

利申: 果日一開波support 屈sir,但最黎走數認輸

成日想要乜乜柒柒，但有無諗過你肯付出d乜來換？

世界就係唔公平，但你以唔公平為借口包裝自己既失敗就太無恥

我唔係有錢
所以我唔會也文也武
唔會開post同人講自己有幾撚多身家
都唔會同人鬥有錢
但你就做撚晒所有野
俾人撚度好似狗咁
依家仲要上返水同小學雞說教

你真係好撚無恥啊

你睇清楚之前件米已成炊比人撚左幾耐先肯捐錢

我捐錢同認輸都乾乾脆脆

你認為我說教

我重新講多次

我有乜講錯你就指出來

你而家起度想點？

衰過女人

真可憐

道理又無

一味話人無恥

又話人說教

說教又點？

有無講錯邊句？

弱智

我點撚樣冇道理
我講既所有野都係事實
你仆到應一應都係事實
唔該聽佢說教班人清醒下拉

我問你

我所謂既說教內容有邊忽錯呀文盲

你讀多幾年書先好學人寸咀啦

人講乜你又唔知可憐蟲咁撚蠢

你條蠢西睇清楚我同米已成炊各自付出左d乜啦蠢西

$

我5000
佢15000

我捐完5000佢諗左成日先肯捐5000仲要比人話假

之後比人撚左成日佢先肯再死死地氣拍片捐10000

當條撚樣期待我跟我就即時唔跟

你條花生友你咁蠢明唔撚明呀

咁撚蠢就咪出聲啦

沖出來柒

可憐蟲敗走

所以咪人地唔洗深潛囉
你咪永遠離開高登囉
你咁撚威唔洗係依邊上水拉
過街老鼠

叫你開盤你又唔敢開

問你我講講d乜你又講唔出

你知唔知自己做緊乜？

做人做到咁撚下賤你死Q左佢啦

開乜撚野姐
我冇好似你條撚樣也文也武
係度扮撚曬教父
係唔抵得你做撚左落水狗都唔撚深潛
仲扮撚曬野 日日係度
你咁撚把炮
你果時洗撚潛水咩 過街老鼠

廢人
無撚用
你仲未發覺你先係落水狗？

你真係好撚厚顏無恥
邊個係落水狗邊個米深潛囉
咁你話係邊個呀 😀

其實打幾句野其他巴打都會睇到你弱智

但你認為自己贏左開心就好

今晚死去打個J慶祝啦

上面所謂既說教有錯請指正

否則就好似有條友咁毫無理據柒喊

好呀
等其他巴打睇下你隻過街老鼠

你條撚樣就繼續自推隔離個post囉

蠢撚

深潛拉 過街老鼠

你個post無人理你唔死去推？

弱智

屈sir點睇老婆隻豬唔係自己食

我隻豬都唔係比我現任老婆啦

要公平

仲有

毒撚個個都要處

邊撚度有咁多處？

最終毒撚咪又係打一世J

呃人真係好撚仆街。
倫敦金就更加係
呃人10幾萬自己搵得幾千

佢覺得自己先係大贏家
好叻叻咁呃左人哋捐萬五蚊

做男人做到咁係好撚肉酸

仲叫人評理
做撚左落水狗
都咁撚唔知醜

深潛完大條道理
依喲人渣幾撚厚面皮

兩隻可憐狗在吠

叫你地開盤捐錢又鳩縮

廢西

真正大鱷係間金融黑道公司

推俾多喲巴打睇下依條落水狗

點都好，袋左呢句說話落袋，多謝先

拉你老母

利申 路過

屈sir你愛唔愛你老婆？
點解簡佢？
父幹d自己有無滾大佢
你依家有咩人生目標

原來屈蛇去左感情台開po
之前買左你介紹果本書 睇左百幾二百頁
吸引唔到我睇落去
但識左果個作者 再令我睇到第一個圈子既野
thanks

愛老婆
有家的感覺

揀老婆先揀人品
要佢肯支持你
要識得扮蠢
要有褔同享，有禍同當
樣老實講係次要，因為可以出去玩
（雖然樣唔差，但無波港女）

主資產無滾大，都係物業
但有租收
我自己而家95%cash無炒野
等緊機會

比心機睇啦

你都比左錢

雖然老土d

但跟足書講既來做呀

你要建立新習慣去取代舊習慣

先至會有一個新既自己

本書一路睇

你要一路反思自己現況，

睇下套唔套到落自己生活

只係閱讀無用嫁

你要去思考

本書講既我認為岩但對你未必岩

所以你要去思考

諗一個岩你自己既方法

然後去實行

呢本書我隔一兩年會再睇一次

每次都會有新既領悟

最重要係基於書既內容

你去思考

有應用部份技巧

有部份我睇完都說服唔到自己 做唔番出黎

反而我覺得應用部分最正

Anyway

對你有益就好

咩書 求推介

sor 我打到199

佢入面有好多技巧分享左

我睇完部份我思考完覺得應該會work 咁我先會去做

咁有部份技巧我真係有應用出黎

有部份我無做過 因為我係諗既過程已經決定唔用依個方法

依家仲有無做野？

吹到自己有錢但最後走數

其實走左邊條數？

喚醒心中的巨人

叫返醒我既一本書

有

但搬緊公司去另一國家

加油

咪係

走左邊條數？

捐錢呀柒頭 死看更走數仲好意思上水

捐錢？

條款係

一係捐錢一係退出高登

我認左輸退出左高登

仲有乜野數？

你弱撚智

原來死班弱智乜撚都唔知

一味死老屈

真下賤

柒左就鳩縮

乞兒性格

吊，成日講到自己係憑自己努力成為成功人仕咁
之後教化他人

樂觀呀

叫人聽書姐

唔好咁啦

睇書

我有靠父幹

但唔代表我講既野唔岩喎

星期五唔出去玩？

分享失敗者既人生？

樓主加油。唔好太好勝應該可以不錯。

失敗，只因放棄，只因抵賴，只因怨天尤人

人生已經由攻轉守

明天要番工

呢個世代
無父幹，再勁都只係做一個出色既打工仔咋

其實都唔易，因為愈多愈強國人同你搶飯碗，玩關係鬥平鬥賤

係...

強國人做生意同做人都好

好叻鬥賤

可悲

三十碎，同女友租樓同居左9年 , 上年分左手
呢家乜都冇，儲蓄又輸哂咁滯，打份牛工，收入唔多
鍾意人唔敢講，日日唔知為乜

...
你認為襯得起佢嗎？

襯唔起任何人

嗚呀...

我成日貼篇冷靜照鏡文

其實係想人知道

究竟自己距離目標幾遠，同埋係現實嗎？

真係差成咁？

咩現實，你覺得我吹水？

我信你

去改善下囉

行年22 大學出年grad
我有個好朋友 有放左佢飛機佢就唔再應我
點道歉都冇用
我認為好信得過既都咁
開始係度諗朋友係咪咁脆弱
其他又開始大家有大家番工
難d約到
開始覺得個人好寂寞好寂寞
有冇試過

你同你老婆係咪真心互相鍾意大家？

成日覺得要揾一個互相鍾意嘅人好難

搵個女朋友都唔易

可能佢都認為你係好朋友但你放佢飛機

咁先會更嬲

你珍惜關係既就緊持再搵佢囉

我諗都唔係愛情了

應該變左親情

拍拖就互相tum大家開心

結左婚就互相照顧大家

個仔出左世之後你會點教佢？

呢排咁岩勁頹完全冇曬目標 見到你篇文我係到諗我究竟做緊d咩

窮人可以同你講 冇錢一定唔會開心

我諗可以樂觀到窮得開心既人少到數唔到

我希望佢做人開開心心

男人做野

要問心無愧

想要得到乜

盡力而為

如果最終都得唔到

就莫強求

無人會幫到你醒覺

一個扮訓覺既人

除左佢自己

無人會叫得醒佢

香港比較少

因為真係生活迫人

起外國

就算做waiter

都可以work life balance

其實我同屈機咁熟，我唔應該串屈機

但根據你之前既講自己工作既回應，我理解屈機能力，就香港而言，只係一般，唔算好唔算差

無父幹，你只會和一般打工仔咁涯無將來
我見你講好多道理又盛咁去教訓人，但你只係靠父幹，其實唔明你有咩資格教訓人

可能...
我唔擔憂生活
可以更客觀咁去睇呢？

其實我都係分享經驗
無論一個失敗定成功既人都好
你都可以從他人經驗中學習

我從無要求別人100%認同我
理據充足，理性討論係好事
最重要係去自己思考
諗一條岩自己既路去行
用最適合自己既方式去走

前幾日先見你瘋出post

有冇走過咩歪路？

擺明求ban

現在已經ban了